Kohtu ette tuli Kustas Oja ja kaibas, et tema olla Rannamoisa wesiweskis 3 wakka Odre kroowinud ja se wili olla ühe kotti sees, kelle su kodu õmmeldud saanud. Pärast kroowimist kallanud tema se wili pooleks teise kotti sisse ja Jüri Männow aitand teda selgas tuule weskile wiia ja ka kolose kallada. Tema ees olla Anton Möll oma jahwatamist lõppetand ja kodu läinud. Pärast olla aga Mölder senna tulnud ja teda ühe wilja kersto juure kutsund ja tema käest pärinud, kas ta pole sealt seest mitte Odre ½ wakka warastand. Et ütlend ennast sest asjast mitte teadwad ja tema kott, mis tuues õmmeldud ja nüüd seotud suuga on, näitab et tema seda mitte teinud ei ole. Mölder ei pea aga tema jahud mitte kätte andma, waid selgeks tegema, kas tema ehk Anton Möll warastand on.
Kui tema tunnistus, Jüri Männow päritud sai, ütles tema, et ta muud sest asjast ei tea, kui et ta seda kotti on aitand kolose kallada. Kroowimise aeal ja tuule weskile niisamma awitand, siis olla Kustase kott wiljaga õmmeldud suuga olnud.
Selle peale sai Anton Möll päritud, kes Kustas Oja ees tuule weskis üksi jahwatand oli, sest et Möldril wessi weskil tegemist olnud.
Kohtu poolest sai nimetud Rannamoisa mölder Juhan Feldmann päritud ja tema tunnistas, et ta muud ei tea, et temal üks ½ Odre weskil kirstust warastud on ja muud ei olla seal olnud, kui Kustas Oja ja Anton Möll ja seepärast ei ole tema Kustase jahusid kätte annud, kui se asi seletud saab.
Tema ei päri muud ühtegi, kui et ta nende nimetud meeste käest oma ½ wakka Odri kätte saab ja peale selle, kes süü alla langeb, peab selle paha töö eest kiriku waeste heaks midagi maksma.
Niisamma sai ka Anton Möll, kes Kustas Oja eel jahwatand, päritud, tema aga räkis wäga segased juttud ja wabandas sellega et ta ilma süüta on ja nimetas et ta saab seda kahju tasuma, kui kohus tema peale moistab.
Et Anton Möll kahtlased juttud rääkis ja ruttuga weskilt ära läinud, oli arwata et ta warastanud oli, seepärast moistis kohus:
Et Anton Möll kahtlased juttud räägib, maksab tema möldrile ½ wakka odri ja kiriku waeste heaks trahwi 232 kop, (kolme kordne hind arwatud), mis Anton pärast kohtu otsuse kuulutust lubas wälja maksta, aga teisel kohtu pääwal, sest et temal ei pidanud raha juures olema.
